高登巴打改歌 望人留戀香港

高登巴打改歌 望人留戀香港

高登音樂台成員製作《由這一分鐘開始送畀中央等判監》一曲，出力反惡法。

【本報訊】特首林鄭月娥強推送中惡法，激發擅長改編歌曲諷刺時弊的「高登音樂台」製作名為《由這一分鐘開始送畀中央等判監》改編歌，「想不起 香港已壞到不分好歹 連特首都唔理」，一語道出惡法之毒。

相關新聞：法律界今黑衣遊行 郭榮鏗：娥特衰過689

預告6.9獻唱

雖然有高登仔明言考慮在惡法通過後移民，但負責編曲的巴打法印坦言：「始終香港都係我哋嘅根，所以都希望藉呢首歌，（令）好多人都可以再留戀多啲」。

有份製作上述改編自容祖兒名曲《心淡》的高登巴打早前在高登音樂台接受《蘋果》專訪；巴打Qbear2nd預告音樂台成員會於6月9日在「高登市集」獻唱此曲，並呼籲巿民參加同日下午的反送中遊行。

負責改詞的a仔指送中惡法對香港法治衝擊比《基本法》23條立法更嚴重，故希望透過此曲令港人關注修例的影響，解釋「由這一分鐘開始送畀中央等判監」這一句是要表達港人一旦被送到大陸受審，過程可能涉及很多折磨，「佢（大陸）係咪真係審你或者判你坐監，都可以留你（在監獄）一年半載」。

負責為歌曲簡介加上「大家走得嘅好走喇」一句的雞丁稱，歌曲MV片尾附上曾表態反送中的女藝人林建明有份拍攝的移民公司廣告。他指修例通過後，港人只能自求多福，坦言自己想移民台灣；負責編曲的法印雖然擔心惡法通過後，港人難再活在法治保障下，「但始終香港都係我哋嘅根，所以其實都希望藉呢首歌，好多人都可以再留戀多啲」。此曲由早年已隨家人移民美國的「絲打」高階琴拿手主唱，她接受長途電話訪問時稱建制派主導下的立法會，很大機會通過惡法，認為港人唯一可以做的只剩上街。

■記者林俊謙

上一則
上一則
潮店6.9休市：總有事比賺錢重要

下一則
下一則
Endgame令分裂變槍口對外

法律界今黑衣遊行 郭榮鏗：娥特衰過689
民陣冀100萬人上街嚇退林鄭
唔想等死 連登仔沉默中爆發巴絲打夾錢製傳單 團結年輕人上街
潮店6.9休市：總有事比賺錢重要
Endgame令分裂變槍口對外
惡法睇真啲：無公平審訊是最根本問題
李家超避談中國人權差劣死撐「歐美不會因他國法治排名低而拒移交」
民主派狙擊送中局長 范國威受傷
港府去信立會反對泛民56修正案
彭定康拍片斥堵漏洞論「虛假惹人發笑」指港府修例危害國際地位
林鄭晤70國領事解釋修例
千六警部署反送中遊行 水炮車不出動
文子星：因支持錫克人獨立被政治檢控
單車巡遊抗惡法
中大關注組派單張力陳禍害
罕有強硬聲明「特首非普選 送中無保障」律師會促擱置惡法
你可能有興趣的文章
為何大家都瘋狂搶購這些新款耳機？
為何大家都瘋狂搶購這些新款耳機？

為何大家都瘋狂搶購這些新款耳機？

不得不承認高登仔啲改歌真係好高汁